咁多個地鐵站邊個 5G 最好

其實好過某個台 load 空氣已經好好啦，家陣講緊你上網都叫收到 message 同埋睇到吓片，唔洗 load 空氣返咗去 2G 時代咁，呀應該係 2G 時代已成過去。

大家講得最多嘅 5G 黃金頻譜，即係 N78 (3.5GHz) 及 N79 (4.9GHz) 頻段，無錯可以提供好快嘅網速，但建設成本高，最重要係要花好多時間，所以網絡商 (香港現時有三間) 選擇加多一層用本來用係 4G 嘅 b1 (2100Mhz) 重耕至 5G 嘅 N1 (2100Mhz) 做另一層覆蓋，令網絡商可以短時間內提供全面覆蓋嘅 5G 服務，N1 網起先，再喺人流密集且繁忙地點，加建 N78 / N79 提供充足容量。

翻查資料，一直以來，只有 SmarTone 與 csl 公佈過佢哋有幾多個港鐵站有 5G 覆蓋，例如早前 SmarTone 就講過有 55 個站已完成 5G 覆蓋。csl 最近無公佈，根據早前資料就係 50 個站左右。雖然我哋之前已發現咗 3HK 嘅港鐵訊號，但官方一直無公佈過。至於中國移動香港亦係一直都無提過任何港鐵覆蓋嘅官方資料。

不過，我哋最近從業界人士，得到一份截止 2020 年 12 月 31 日嘅港鐵 5G 覆蓋圖，數盡四間網絡商嘅 5G 覆蓋。我哋走訪過部份站頭，發覺都係可信嘅。相信呢一 Part 資料，對用家來講應該最有用。可見，有三間網絡商都用咗 N1 做 5G 覆蓋。中國移動香港因為無用呢招，暫時嚟講，只能有約 22 個站有 5G 訊號，留意嘅係，當中車站本身是架空或係戶外為主，即係靠戶外基站覆蓋。此外，原來 3 香港嘅港鐵覆蓋係最多，有 96 個站，可以話係全綫覆蓋。

一定唔會係csl

地鐵黎講 應該數碼通最好
利申 4年用家

不過5G技術應該等多1-2年先成熟 唔洗咁快用

估唔到3係最多, 跟著係C記同SMT

你信3？佢話自己唔會限速添

覆蓋範圍咁多
表現都咁垃圾就死得啦

3啲數據真係聽下好啦